<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ciencia on </title>
    <link>https://estebanmoro.org/tags/ciencia/</link>
    <description>Recent content in Ciencia on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2009 06:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://estebanmoro.org/tags/ciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La ciencia española no necesita tijeras</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2009/10/la-ciencia-espanola-no-necesita-tijeras/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2009/10/la-ciencia-espanola-no-necesita-tijeras/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://estebanmoro.org/wp-content/uploads/2009/10/3973473121_e76fde787c_o-300x300.jpg&#34; alt=&#34;3973473121_e76fde787c_o&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La crisis y su efecto en los presupuestos del año 2010 han servido para poner a prueba el compromiso del gobierno de cambiar de modelo productivo y aumentar el gasto en I+D+i. En especial, sufren recortes los gastos del ministerio de Ciencia e Innovación (hasta un 17%), el capítulo 7 (las subvenciones a investigadores) &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/sociedad/ciencia/victima/presupuesto/elpepusoc/20091004elpepisoc_3/Tes&#34;&gt;un 17%&lt;/a&gt; y los presupuestos de algunos OPIs dependientes del Ministerio con un &lt;a href=&#34;http://www.lavanguardia.es/ciudadanos/noticias/20090930/53794421041/preocupacion-entre-los-cientificos-ante-el-proyecto-de-presupuestos-del-estado-para-el-2010-idi-csic.html&#34;&gt;15% menos de media&lt;/a&gt;. La situación es tal que hasta los propios ministros del gobierno creen que la situación, de continuar, es cuando &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/sociedad/Gabilondo/cree/inquietantes/recortes/Ciencia/elpepusoc/20091001elpepusoc_11/Tes&#34;&gt;menos preocupante&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la ciencia no necesita estas tijeras presupuestarias. La principal razón es que la ciencia en este país y en general el I+D+i es un tejido que todavía no está maduro. Llevamos creciendo a buen ritmo en los últimos años y no lo estamos haciendo mal, pero la inversión y los planes en ciencia deben de hacerse a largo plazo, en especial en la contratación de personas. Los que llevamos algún tiempo en esto sabemos que el dinero disponible no siempre es el mismo y podemos ajustarnos el cinturón como antes lo habremos hecho muchos de nosotros, pero como &lt;a href=&#34;http://www.elpais.com/articulo/sociedad/jovenes/cientificos/sufriran/elpepisoc/20091004elpepisoc_4/Tes&#34;&gt;dice Margarita Salas&lt;/a&gt;, quienes van a sufrir más este recorte de prespuesto es la gente joven. En definitiva, el futuro de la I+D+i. La gente que tiene que llegar y superarnos y hacerlo mucho mejor que nosotros. Si ya costaba convencer a alguien de que hiciera ciencia en este país, ¿cómo vamos a hacerlo ahora cuando leen en los periódicos que no hay dinero?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente si el Gobierno y los partidos políticos han estado de acuerdo en hacer un Plan E de miles de millones de euros que nos ha llenado de bonitos carteles nuestra geografía y han mejorado tanto las rotondas de este país, ¿cómo es posible que no se pueda llegar a un acuerdo para crear un Plan I que garantize el crecimiento en I+D+i para llegar a los niveles europeos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta es mi contribución a la iniciativa &amp;ldquo;La Ciencia Española NO Necesita Tijeras&amp;rdquo;, promovida por &lt;a href=&#34;http://aldea-irreductible.blogspot.com/&#34;&gt;La Aldea Irreductible&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>