<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on </title>
    <link>http://estebanmoro.org/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://estebanmoro.org/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto</title>
      <link>http://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-poli%CC%81tica-o-co%CC%81mo-las-redes-multiplican-la-colisio%CC%81n-entre-quienes-piensan-distinto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-poli%CC%81tica-o-co%CC%81mo-las-redes-multiplican-la-colisio%CC%81n-entre-quienes-piensan-distinto/</guid>
      <description>Article in the spanish newspaper La Vanguardia about how social media is increasing polarization and radicalization in political opinion. With a quote to my opinion on this.
La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto
 Para Esteban Moro, investigador del Instituto de Tecnología de Massachusetts (MIT) y de la Universidad Carlos III, este trabajo “confirma lo que ya sabíamos acerca del efecto de partidismo o cámaras de eco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de partidarios en redes sociales: estudio de las elecciones catalanas de 2010 y 2012</title>
      <link>http://estebanmoro.org/post/2014-04-22-comunidades-de-partidarios-en-redes-sociales-estudio-de-las-elecciones-catalanas-de-2010-y-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 12:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://estebanmoro.org/post/2014-04-22-comunidades-de-partidarios-en-redes-sociales-estudio-de-las-elecciones-catalanas-de-2010-y-2012/</guid>
      <description>Authors: Esteban Moro
Book: Cotarelo, R. &amp;amp; Olmeda, J.A. (Comps.) (forthcoming). La democracia del siglo XXI. Política, medios de comunicación, internet y redes sociales. Actas de las II Jornadas españolas de ciberpolítica, 28 de mayo de 2013. Madrid: Centro de Estudios Políticos y Constitucionales. [pdf]
Abstract: En los últimos años hemos asistido a un incremento notable de eventos de carácter político y/o social que han sido promovidos (cuando no originados) a través de medios de comunicación electrónicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter y Política: Información, Opinión y ¿Predicción?</title>
      <link>http://estebanmoro.org/post/2011-06-17-twitter-y-politica-informacion-opinion-y-prediccion/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 10:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://estebanmoro.org/post/2011-06-17-twitter-y-politica-informacion-opinion-y-prediccion/</guid>
      <description>Authors: M. Luz Congosto, Montse Fernández y Esteban Moro
Journal: Cuadernos de Comunicación Evoca 4 (2011). LINK
Abstract: Estamos a las puertas de una nueva manera de medir la opinión política: mediante la conversación en Red, que permite no sólo conocer el feedback de los ciudadanos a la política, sino también la imagen de los políticos que se refleja en la Red, la dinámica de opinión en comunidades o grupos y el efecto de los diferentes medios de comunicación en dicha conversación.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
