<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Politics on </title>
    <link>https://estebanmoro.org/tags/politics/</link>
    <description>Recent content in Politics on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://estebanmoro.org/tags/politics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-pol%C3%ADtica-o-c%C3%B3mo-las-redes-multiplican-la-colisi%C3%B3n-entre-quienes-piensan-distinto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-pol%C3%ADtica-o-c%C3%B3mo-las-redes-multiplican-la-colisi%C3%B3n-entre-quienes-piensan-distinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article in the spanish newspaper &lt;em&gt;La Vanguardia&lt;/em&gt; about how social media is increasing polarization and radicalization in political opinion. With a quote to my opinion on this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lavanguardia.com/politica/20181209/453445541336/papel-redes-sociales-radicalizacion-politica-discrepancias-twitter.html&#34;&gt;La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para Esteban Moro, investigador del Instituto de Tecnología de Massachusetts (MIT) y de la Universidad Carlos III, este trabajo “confirma lo que ya sabíamos acerca del efecto de partidismo o cámaras de eco. Sólo nos relacionamos e interactuamos con gente que piensa como nosotros, como ocurre en la vida real”. El problema, destaca este matemático, es que esa polarización “se ve aún más exacerbada ahora en el contexto político actual e impide el debate”.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunidades de partidarios en redes sociales: estudio de las elecciones catalanas de 2010 y 2012</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2014-04-22-comunidades-de-partidarios-en-redes-sociales-estudio-de-las-elecciones-catalanas-de-2010-y-2012/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 12:48:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2014-04-22-comunidades-de-partidarios-en-redes-sociales-estudio-de-las-elecciones-catalanas-de-2010-y-2012/</guid>
      <description>&lt;link href=&#34;https://estebanmoro.org/rmarkdown-libs/vembedr/css/vembedr.css&#34; rel=&#34;stylesheet&#34; /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Authors&lt;/em&gt;: Esteban Moro&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Book&lt;/em&gt;: Cotarelo, R. &amp;amp; Olmeda, J.A. (Comps.) (forthcoming). &lt;em&gt;La democracia del siglo XXI. Política, medios de comunicación, internet y redes sociales&lt;/em&gt;. Actas de las II Jornadas españolas de ciberpolítica, 28 de mayo de 2013. Madrid: Centro de Estudios Políticos y Constitucionales. &lt;strong&gt;[&lt;a href=&#34;http://datum.uc3m.es/Comunidades_de_partidarios_en_Redes_Sociales.pdf&#34;&gt;pdf&lt;/a&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt; En los últimos años hemos asistido a un incremento notable de eventos de carácter político y/o social que han sido promovidos (cuando no originados) a través de medios de comunicación electrónicos. En particular, el uso cada vez más frecuente de plataformas de sociabilidad electrónicas como Facebook o Twitter para compartir opinión o información sobre temas de actualidad, política o sociales ha hecho que estás plataformas pasen a ser herramientas imprescindibles dentro de la comunicación política y también los nuevos canales en los que se comparten ideas, se busca información o se organizan campañas dentro del contexto político.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;vembedr&#34;&gt;
&lt;div&gt;
&lt;iframe class=&#34;vimeo-embed&#34; src=&#34;https://player.vimeo.com/video/92600355&#34; width=&#34;800&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; webkitallowfullscreen=&#34;&#34; mozallowfullscreen=&#34;&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; data-external=&#34;1&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Uno de los ámbitos más estudiados ha sido el de las elecciones, en el que la discusión política está acotada tanto en ámbito como en tiempo y donde, por tanto, se produce un mayor posicionamiento político en las redes sociales de los usuarios, de los partidos, asociaciones, etc. El objetivo de esta contribución es estudiar este fenómeno de formación de grupos partidarios (partisanos) en el flujo de información en Twitter en un contexto político más variado en las que concurren una mayor diversidad opciones políticas (ver video). Asimismo pretendemos estudiar la caracterización, estabilidad de dichas comunidades y, en particular, la correlación entre sus propiedades y la estimación de voto. El hecho de disponer de datos con dos años de separación entre dos elecciones nos permite comprobar también la adecuación e invariabilidad de la metodología del análisis de redes sociales en dos situaciones diferentes.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter y Política: Información, Opinión y ¿Predicción?</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2011-06-17-twitter-y-politica-informacion-opinion-y-prediccion/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 10:56:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2011-06-17-twitter-y-politica-informacion-opinion-y-prediccion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Authors&lt;/em&gt;: M. Luz Congosto, Montse Fernández y Esteban Moro&lt;br&gt;
&lt;em&gt;Journal&lt;/em&gt;: Cuadernos de Comunicación Evoca &lt;strong&gt;4&lt;/strong&gt; (2011). &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.eoi.es/es/savia/publicaciones/19604/cuadernos-de-comunicacion-evoca-4-comunicacion-politica-20&#34;&gt;LINK&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abstract:&lt;/strong&gt; Estamos a las puertas de una nueva manera de medir la opinión política: mediante la conversación en Red, que permite no sólo conocer el feedback de los ciudadanos a la política, sino también la imagen de los políticos que se refleja en la Red, la dinámica de opinión en comunidades o grupos y el efecto de los diferentes medios de comunicación en dicha conversación. En este sentido, Twitter es una de las más interesantes fuentes públicas de datos en tiempo real, por la que fluye información muy valiosa que puede impulsar el avance en el estudio de la demanda social relacionada con la política.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>