<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Media on </title>
    <link>https://estebanmoro.org/categories/media/</link>
    <description>Recent content in Media on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://estebanmoro.org/categories/media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Estudiar ciudades como sistemas complejos</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2024-07-15-estudiar-ciudades-como-sistemas-complejos-esteban-moro-en-entrevista-para-c3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2024-07-15-estudiar-ciudades-como-sistemas-complejos-esteban-moro-en-entrevista-para-c3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Video of my interview about the complexity of Urban Systems at the Centro de Ciencias de la Complejidad (C3) de la Universidad Nacional Autónoma de México.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3kzDd0qRSZM?start=&#34;
  style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 560; height: 315;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34; title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuánta gente vas a acabar conociendo en toda tu vida?</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-09-06-cu%C3%A1nta-gente-vas-a-acabar-conociendo-en-toda-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-09-06-cu%C3%A1nta-gente-vas-a-acabar-conociendo-en-toda-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article (in Spanish) in the spanish newspaper El País about how many people we will know in our life. This is a summary of our recent research on how humans create/destroy relationships and how narrow and small is our world even throughout a life of encounters, relationships, work, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://elpais.com/tecnologia/2019/07/09/actualidad/1562709377_124629.html&#34;&gt;¿Cuánta gente vas a acabar conociendo en toda tu vida? Muy poca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el mundo hay más de 7.500 millones de personas. En la Unión Europea hay más de 500 millones. En América Latina, más de 600. En Madrid viven 3,1 millones; en Buenos Aires, 2,8; en Barcelona, 1,6. Sin embargo, en 60 años de vida adulta nuestra limitada capacidad cognitiva solo nos permitirá cruzarnos con tanta gente como hay en Becerril de la Sierra (Madrid), Alcudia de Crespins (Valencia) o Cacabelos (León): unos 5.000. Las redes sociales, la tecnología y la facilidad de movimiento dan la sensación de que tenemos el mundo en las manos. Pero es solo una sensación. La cifra de gente con la que mantendremos un contacto que puede ir desde un par de conversaciones –un fontanero– hasta nuestra pareja es reducida. Ese grupo incluye toda la gente susceptible de convivir contigo, de aparecer en tu vida o de influir en tus decisiones: familiares, profesores, colegas, amigos y toda nuestra experiencia directa. Nuestra capacidad de comprender íntimamente las motivaciones de personas distintas es ridícula. Apenas existe.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quizá hay quien piense que no puede ser. Es cierto que hay seres especiales capaces de conocer a mucha más gente: quizá 10.000 o más. O gente con oficios que lleven a más contactos: solo en la agenda de un periodista puede haber miles de contactos. El número es de hecho una mediana. &amp;ldquo;Pero lo que está claro es que esa cifra no es 1 millón, ni siquiera 50.000&amp;rdquo;, dice Esteban Moro, investigador del MIT Media Lab, de la Universidad Carlos III y autor de numerosos trabajos sobre redes.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-pol%C3%ADtica-o-c%C3%B3mo-las-redes-multiplican-la-colisi%C3%B3n-entre-quienes-piensan-distinto/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2018-12-12-la-burbuja-pol%C3%ADtica-o-c%C3%B3mo-las-redes-multiplican-la-colisi%C3%B3n-entre-quienes-piensan-distinto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article in the spanish newspaper &lt;em&gt;La Vanguardia&lt;/em&gt; about how social media is increasing polarization and radicalization in political opinion. With a quote to my opinion on this.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://www.lavanguardia.com/politica/20181209/453445541336/papel-redes-sociales-radicalizacion-politica-discrepancias-twitter.html&#34;&gt;La burbuja política o cómo las redes multiplican la colisión entre quienes piensan distinto&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para Esteban Moro, investigador del Instituto de Tecnología de Massachusetts (MIT) y de la Universidad Carlos III, este trabajo “confirma lo que ya sabíamos acerca del efecto de partidismo o cámaras de eco. Sólo nos relacionamos e interactuamos con gente que piensa como nosotros, como ocurre en la vida real”. El problema, destaca este matemático, es que esa polarización “se ve aún más exacerbada ahora en el contexto político actual e impide el debate”.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Lab, el lugar donde se inventa el futuro</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-media-lab-el-lugar-donde-se-inventa-el-futuro/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-media-lab-el-lugar-donde-se-inventa-el-futuro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Report in Magazine (in Spanish) about the work done by different groups at the MIT MediaLab, including ours!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.magazinedigital.com/historias/reportajes/media-lab-lugar-donde-se-inventa-futuro&#34;&gt;Media Lab, el lugar donde se inventa el futuro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Aquí no se busca un éxito incremental en los proyectos, como sucede en muchas universidades, ni tampoco desarrollos a largo plazo, sino que tratan de dar con moonshots, es decir, aspectos que a largo plazo pueden impactar en la sociedad. No hay departamentos. Por eso no se trabaja a corto plazo ni hay que rendir cuentas continuamente, como sucede en España. Y se valora el proceso, el aprender”, defiende el matemático Esteban Moro, profesor de la Universidad Carlos III que está como investigador visitante en el grupo de Cooperación Escalable. “Por eso –continúa Moro– el Media Lab es una isla dentro del MIT y también en el panorama de la investigación mundial. Lo más único de lo más único”.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La era del algoritmo ha llegado y tus datos son un tesoro</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-la-era-del-algoritmo-ha-llegado-y-tus-datos-son-un-tesoro/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-la-era-del-algoritmo-ha-llegado-y-tus-datos-son-un-tesoro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article in El País (in Spanish) about how algorithms are now the big asset of companies, agencies and researchers to transform data into value&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://elpais.com/economia/2018/03/01/actualidad/1519921981_137226.html&#34;&gt;La era del algoritmo ha llegado y tus datos son un tesoro&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“La primera revolución llegó hace unos años con el almacenamiento de inmensas cantidades de datos procedentes de las huellas electrónicas que todos dejamos. La segunda, en la que estamos inmersos, procede de la capacidad que tanto empresarios como usuarios o investigadores tienen para analizar estos datos. Esta segunda revolución procede de los algoritmos supercapaces y de lo que algunos llaman inteligencia artificial pero yo prefiero denominar superexpertos”, explica Estaban Moro, profesor de la Universidad Carlos III de Madrid y del MediaLab del MIT de Boston.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Esteban Moro, investigador de la Universidad Carlos III y del Massachusetts Institute of Technology (MIT) centra el debate en una palabra: la escala. “El problema no es que los algoritmos tengan sesgo, porque los humanos también los tenemos. El problema es que estas fórmulas matemáticas pueden afectar a cientos de millones de personas y tomar decisiones con efectos mucho mayores que las sentencias de un juez”, explica. Así, una persona que busca empleo puede librarse de la tiranía de los gustos o prejuicios del director de recursos de una u otra empresa. Pero a cambio se enfrenta a los criterios que comparten macroportales de ofertas de trabajo. El monstruo se hace más grande.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soluciones para ciudades grandes y pequeñas ante la automatización de empleos</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-soluciones-para-ciudades-grandes-y-peque%C3%B1as-ante-la-automatizaci%C3%B3n-de-empleos/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-soluciones-para-ciudades-grandes-y-peque%C3%B1as-ante-la-automatizaci%C3%B3n-de-empleos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article (in Spanish) in MIT Technology Review (and the Sacyr innovation blog) about how automation is going to impact differently big or small cities.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.technologyreview.es/s/10202/soluciones-para-ciudades-grandes-y-pequenas-ante-la-automatizacion-de-empleos&#34;&gt;Soluciones para ciudades grandes y pequeñas ante la automatización de empleos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;La razón principal para que la automatización ataque más a los núcleos pequeños se debe a la propia naturaleza de los empleos disponibles en cada tipo de urbe. Las ciudades más pequeñas tienen más profesiones rutinarias y repetitivas, &amp;ldquo;como las tareas de servicios, labores mecánicas, fábricas y agricultura, que son susceptibles de ser automatizadas&amp;rdquo;, apunta el investigador del Media Lab y profesor de la Universidad Carlos III de Madrid Esteban Moro.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participation in “El cazador de cerebros” by RTVE</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-participation-in-el-cazador-de-cerebros-by-rtve/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-01-01-participation-in-el-cazador-de-cerebros-by-rtve/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This episode of the Spanish television program &lt;em&gt;El Cazador de cerebros&lt;/em&gt; show the uses of Big Data in social problems. Shot at MIT Medialab, I share the episode with friends like Manuel García Herranz (who works and shows much cooler things that I do.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.rtve.es/alacarta/videos/el-cazador-de-cerebros/cazador-cerebros-neuroespiados/4280939/&#34;&gt;El Cazador de Cerebros&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El romance entre Twitter y la ciencia</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2017-01-30-el-romance-entre-twitter-y-la-ciencia/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2017-01-30-el-romance-entre-twitter-y-la-ciencia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nice article (in Spanish) in Yorokobu magazine about the use of Twitter in science, highlighting our work on the use of &lt;a href=&#34;https://estebanmoro.org/post/2016-03-14-rapid-assessment-of-disaster-damage/&#34;&gt;social media for rapid assessment of natural disaster management&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.yorokobu.es/twitter-y-ciencia/&#34;&gt;El romance entre Twitter y la ciencia&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;«Twitter y las otras redes sociales están entre los más grandes archivos de actividad humana existentes y, al contrario que con las encuestas, ahora tenemos la posibilidad de analizar millones de mensajes, opiniones e interacciones de personas en diferentes contextos como la política, economía o el ocio», explica el matemático Esteban Moro, investigador en la Carlos III de Madrid. «Esto nos ha permitido estudiar fenómenos que antes eran imposibles de medir, como la discusión en tiempo real sobre temas de política o los movimientos de millones de personas en un país».&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Big Data&#34;: La nueva materia prima</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2016/06/big-data-la-nueva-materia-prima/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2016 07:52:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2016/06/big-data-la-nueva-materia-prima/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article in El País (in spanish) about the recent one day workshop on the public-private partnerships to exploit the power of big data in our society. Organized by El País, Vodafone Institute and DataPopAlliance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is the online version: http://economia.elpais.com/economia/2016/06/03/actualidad/1464954943_672966.html
&lt;img src=&#34;http://estebanmoro.org/wp-content/uploads/2016/06/ElPais2016-724x1024.jpg&#34; alt=&#34;ElPais2016&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview in &#34;El Mundo&#34; newspaper</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2016/02/interview-in-el-mundo-newspaper/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 09:31:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2016/02/interview-in-el-mundo-newspaper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Mundo &amp;ldquo;Papel&amp;rdquo; Magazine published an interview with me about the uses (and abuses) of big data in research/industry. The headline is a little bit controversial, but I talk about many other things like the use of BigData in development, administrations, health and politics.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Here is the &lt;a href=&#34;http://www.elmundo.es/papel/lideres/2016/02/07/56b48beaca47417e0c8b45e8.html&#34;&gt;link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And the printer version is here:
&lt;img src=&#34;https://estebanmoro.org/img/posts/elmundo.jpg&#34; alt=&#34;20160208012949&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas para predecir las tendencias de las redes sociales</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2014/05/sistemas-para-predecir-las-tendencias-de-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Wed, 14 May 2014 20:35:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2014/05/sistemas-para-predecir-las-tendencias-de-las-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Entrevista en el programa &amp;ldquo;La noche en Vela&amp;rdquo; de Radio Nacional de España sobre nuestro estudio de &lt;a href=&#34;http://estebanmoro.org/2014/04/using-friends-as-sensors/&#34;&gt;sensores en las redes sociales&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[iframe frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; src=&amp;ldquo;http://www.rtve.es/drmn/embed/audio/2562847&amp;rdquo;
name=&amp;ldquo;Sistemas para predecir las tendencias de las redes sociales&amp;rdquo; scrolling=&amp;ldquo;no&amp;rdquo; style=&amp;ldquo;width:100%;height:150px;left:0;top:0;overflow:hidden;&amp;rdquo; ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://img.irtve.es/css/rtve.commons/rtve.header.footer/i/logoRTVEes.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.rtve.es/alacarta/audios/la-noche-en-vela/noche-vela-2-140514/2562847/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Sistemas para predecir las tendencias de las redes sociales&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El método que identifica la información que será relevante en las redes sociales</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2014/05/el-metodo-que-identifica-la-informacion-que-sera-relevante-en-las-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2014 21:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2014/05/el-metodo-que-identifica-la-informacion-que-sera-relevante-en-las-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Interview in the COPE radio station about our work on &lt;a href=&#34;http://estebanmoro.org/2014/04/using-friends-as-sensors/&#34;&gt;using friends as sensors to detect global information outbreaks &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[iframe src=&amp;ldquo;http://vod.cope.es/audio/2014/05/02/audio_13989914248167823110.mp3&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;425&amp;rdquo; height=&amp;ldquo;65&amp;rdquo; frameborder=&amp;ldquo;0&amp;rdquo; scrolling=&amp;ldquo;no&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista sobre Big Data Geo-referenciado</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2014/01/entrevista-sobre-big-data-geo-referenciado/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jan 2014 17:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2014/01/entrevista-sobre-big-data-geo-referenciado/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En Open-buzz.com: sobre los datos georeferenciados.&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7EBjFcb0dRk?start=&#34;
  style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 560; height: 315;&#34; allowfullscreen frameborder=&#34;0&#34; title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las matemáticas de la amistad: redes sociales</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2014/01/las-matematicas-de-la-amistad-redes-sociales/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 23:51:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2014/01/las-matematicas-de-la-amistad-redes-sociales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[In Spanish] Entrevista en el programa Eureka de Radio Nacional sobre las matemáticas de las redes sociales&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eureka - Las matemáticas de la amistad: redes sociales - 15/11/13&lt;a href=&#34;http://www.rtve.es/alacarta/audios/eureka/eureka-matematicas-amistad-redes-sociales-15-11-13/2144176/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Escuchar audio&lt;/strong&gt;&lt;img src=&#34;http://img.irtve.es/bourne/i/player-radio-dummy.png&#34; alt=&#34;Eureka - Las matemáticas de la amistad: redes sociales - 15/11/13&#34;&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  * [**Eureka - Las matemáticas de la amistad: redes sociales - 15/11/13**](http://192.168.249.98/alacarta/audios/eureka/eureka-matematicas-amistad-redes-sociales-15-11-13/2144176.shtml)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué hay detrás de los vídeos más vistos en Internet?</title>
      <link>https://estebanmoro.org/2014/01/que-hay-detras-de-los-videos-mas-vistos-en-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 23:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/2014/01/que-hay-detras-de-los-videos-mas-vistos-en-internet/</guid>
      <description>&lt;p&gt;[In Spanish] Reportaje en los informativos de Antena 3 sobre por qué algunos vídeos se propagan de manera viral y otros no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Más vídeos en &lt;a href=&#34;http://www.antena3.com/videos-online&#34;&gt;Antena3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>