<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dunbar Number on </title>
    <link>https://estebanmoro.org/tags/dunbar-number/</link>
    <description>Recent content in Dunbar Number on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://estebanmoro.org/tags/dunbar-number/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Cuánta gente vas a acabar conociendo en toda tu vida?</title>
      <link>https://estebanmoro.org/post/2019-09-06-cu%C3%A1nta-gente-vas-a-acabar-conociendo-en-toda-tu-vida/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://estebanmoro.org/post/2019-09-06-cu%C3%A1nta-gente-vas-a-acabar-conociendo-en-toda-tu-vida/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Article (in Spanish) in the spanish newspaper El País about how many people we will know in our life. This is a summary of our recent research on how humans create/destroy relationships and how narrow and small is our world even throughout a life of encounters, relationships, work, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://elpais.com/tecnologia/2019/07/09/actualidad/1562709377_124629.html&#34;&gt;¿Cuánta gente vas a acabar conociendo en toda tu vida? Muy poca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el mundo hay más de 7.500 millones de personas. En la Unión Europea hay más de 500 millones. En América Latina, más de 600. En Madrid viven 3,1 millones; en Buenos Aires, 2,8; en Barcelona, 1,6. Sin embargo, en 60 años de vida adulta nuestra limitada capacidad cognitiva solo nos permitirá cruzarnos con tanta gente como hay en Becerril de la Sierra (Madrid), Alcudia de Crespins (Valencia) o Cacabelos (León): unos 5.000. Las redes sociales, la tecnología y la facilidad de movimiento dan la sensación de que tenemos el mundo en las manos. Pero es solo una sensación. La cifra de gente con la que mantendremos un contacto que puede ir desde un par de conversaciones –un fontanero– hasta nuestra pareja es reducida. Ese grupo incluye toda la gente susceptible de convivir contigo, de aparecer en tu vida o de influir en tus decisiones: familiares, profesores, colegas, amigos y toda nuestra experiencia directa. Nuestra capacidad de comprender íntimamente las motivaciones de personas distintas es ridícula. Apenas existe.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quizá hay quien piense que no puede ser. Es cierto que hay seres especiales capaces de conocer a mucha más gente: quizá 10.000 o más. O gente con oficios que lleven a más contactos: solo en la agenda de un periodista puede haber miles de contactos. El número es de hecho una mediana. &amp;ldquo;Pero lo que está claro es que esa cifra no es 1 millón, ni siquiera 50.000&amp;rdquo;, dice Esteban Moro, investigador del MIT Media Lab, de la Universidad Carlos III y autor de numerosos trabajos sobre redes.&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>